「我可以反帝，你不能獨立」、「你的也是我的，自古以來都是我的」中國人歷史觀的5大笑柄

中國網路社群先前出了一篇奇文〈國人歷史觀的幾個笑柄〉，挑戰一連串中國政府、民眾、社會、媒體習以為常的「歷史觀」，甚至挑戰「台灣島自古以來屬於中國」，引發網友激烈論辯。

這位敢於干犯忌諱的作者馮學榮是一位歷史學者與作家，1979年出生，廣東陽江人，畢業於廣東外語外貿大學法學院，現居香港，著有《日本為什麼侵華》、《中國歷史的側面Ⅱ》、《親歷北洋》等書，《鳳凰網》稱他為「近年來聲名鵲起但又頗具爭議的獨立學者」。

經馮學榮先生授權，特轉載〈國人歷史觀的幾個笑柄〉全文如下：

由於寫史的原因，常與國人談論歷史，當然免不了爭得面紅耳赤的時候。一開始還以為是國人接收的歷史信息出了問題，久而久之，發現問題並不僅僅在於信息的吸收，而是在於思維方式本身出了問題，今晚閒暇，特下筆談談這個問題，提醒一下，所謂諍友，知無不言，希望能使國人開竅一些，聰明一點，別再自欺欺人。

笑柄一：「我可以反帝，你不能獨立」
中國有不少所謂的文化人、歷史愛好者，每當談起外蒙古獨立這段歷史，往往不約而同地發表這麼兩點看法：1、國民政府無能，丟掉了外蒙古；2、新中國太反動了，竟然支持外蒙古獨立。

這些所謂「文化人」，在說這些話的時候，顯然有一個假設的前提：外蒙古自古以來屬於中國，外蒙古人民獨立是非法的。

事實上呢？——事實上，外蒙古在明朝乃至以前，都不是中國人的地盤，外蒙古在清朝初年歸順了大清帝國，是懾於大清帝國的武力，1912年大清帝國通過《清帝退位詔書》、將外蒙古「轉讓」給中華民國，這件事並沒有徵得外蒙古人民的同意，外蒙古人民顯然是有權不接受的。換句話說，外蒙古人民有權獨立。擲地有聲。

中國近代史的一個主旋律是：反帝救國，獨立自主。中國人要反對殖民，要爭取獨立，對不對？很對。但是一談到外蒙古人民要爭取獨立，我們的「愛國」青年立馬就翻臉了，為什麼翻臉呢？因為我們的「愛國」青年認為：只有我們中國人才可以獨立，你們外蒙古人也想獨立？啊呸，做夢吧你。

我可以反帝，你不能獨立。州官可以放火，百姓不能點燈——這就是某些「愛國」歷史愛好者的嘴臉。

外蒙古人從前是外蒙古人，後來是清國人，但是他們從來就不是中國人，他們也有權選擇不做中國人——中國人民有權爭取獨立，外蒙古人民也有權爭取獨立，大家都是人，人人平等。我可以反帝，你不能獨立，這是雙重標準、強盜邏輯，這個問題必須要清醒對待，否則中國人一不小心就會淪為自己一直批判的帝國主義，某些「愛國」文化人，有空不妨照照鏡子，看看鏡子裡面的那個人，像不像當年的日本鬼子？大家都是擴張主義者。五十步笑一百步，僅此而已。

笑柄二：「我可以殺出去，你不能打進來」
鴉片戰爭研究難免談到一個問題：林則徐的禁煙舉措有沒有失當之處？但是談到這裡，往往有「愛國」歷史愛好者跳出來，作義憤填膺狀，抗議道：「這有什麼好談的？英國人派兵殺到我國境內，就是它不對，任何理由它都不能殺進來，一殺進來，它就是侵略者」——每當這些聲音出現，一些學養不夠的人往往被壓得大氣不敢出——無論任何原因，A國都不能出兵B國，否則A國就是侵略者。但是當你反駁他：「按照你的道理，1979年中國出兵越南，請問中國是不是侵略者」？這個時候，他往往急得大汗淋漓，無話可說，手足無措，熱鍋螞蟻，醜態百出。

可見，這種「愛國」的論調，只是聽起來似乎對，實際上是錯的。因為如果無論任何原因，A國都不能出兵B國，否則A國就是侵略者。那麼很顯然，中國在歷史上，也曾經當過N次的「侵略者」，1918年，北洋政府出兵俄國，打到了別人的國土上，是不是侵略？1950年，王師跨過鴨綠江，造成人家民族分裂，這又是什麼？1979年，自衛反擊，打到了越南的首都周邊，這又叫什麼呢？不要忘記，1950年、1979年兩次出兵境外，國際上是一片譴責之聲。不信？查資料去吧。

你知道嗎？1992年中韓建交，中國第一任駐韓大使在漢城舉辦記者招待會，立馬遭到了韓國記者的刁難——韓國記者要求中國大使對1950年的「侵韓行為」進行道歉——試問在韓國人的眼中，1950年中國的行為是什麼性質？

1979年我軍殺進越南的國土時，三大注意，八項紀律，幫越南老百姓挑水割禾，換來了什麼？換來的是越南老百姓的冷槍。為什麼呢？因為在越南人的眼中，我們就是「侵略者」。看看當年越南政府是怎樣宣傳「中國侵略者」的：

「北寇（中國）妄圖侵佔鄰邦的領土，以遂其稱霸亞洲的狂妄野心，（越共）黨中央和政府號召全體軍民再次奮起反抗外族侵略」

看清楚了吧，在1979年的時候，我們中國人是「北寇」，我們被越南人視為侵略者，不為什麼，因為我們殺進了別人的國土。

中國在近代史上，的確主要是扮演了一個受害者的角色，但是在歷史的某些時刻，我們同時也扮演過加害者的角色，只是你不瞭解、不承認、不敢去面對罷了。我們在談論歷史的時候，大可以譴責帝國主義侵略者，但是「A國出兵B國就是侵略」這種話語是不能成立的，因為我們也曾經出兵他國、揍過人家，這種石頭搬起來，一不小心就砸了自己的腳趾頭——我不是叫你不說話，我是教你說話放聰明點，這個世界上，其實誰都不乾淨，千萬不要以為別人都是豺狼、而唯獨自己是個天使。

笑柄三：「你的也是我的，自古以來都是我的」
中國的「愛國」文化人，每當談到領土問題，最常用的一句就是——「自古以來屬於中國」——什麼叫做「自古」？要多「古」才算「古」？而「中國」這個概念又是什麼時候出現的？「中國」概念的涵義是動態的還是靜態的？其實，這裡面大有文章。

我舉台灣島做例子吧。我們的「愛國」青年最喜歡說：「台灣島自古以來屬於中國」，問題是——這是一句謊言——台灣島自古以來並不屬於中國，據說三國時期孫權的部隊到達過台灣，但這並不能證明台灣屬於中國——馬可波羅還到達過中國呢，這能證明中國屬於意大利麼？

此外，明朝時期設置的「澎湖巡檢司」也僅僅覆蓋了澎湖列島，並未能覆蓋台灣本島，中國人在台灣島上實施有效統治，其實是從康熙年間才開始的，在此之前，中國人並未管治過台灣島。

怎麼回事呢？原來，台灣島在歷史上原本是屬於原住民的地盤，島上曾經有原住民建立過「大肚王國」之類的部落國家，後來是荷蘭殖民者來了，設置了荷蘭殖民政府，再後來才是鄭成功武力打敗了荷蘭人、從荷蘭人手中搶到了台灣，再後來，才是大清國打敗了鄭氏王朝、才正式將台灣島併入中國版圖的。

換句話說，台灣島並不是「自古以來屬於中國」，而是中國人自己動手打來的，甚至說難聽點，是搶來的——如果非要說台灣島自古以來屬於誰的話，那麼它首先自古以來屬於島上的原住民，其次才屬於荷蘭人，再其次才輪到中國人。

台灣島的歷史其實是一個很好的例子，它說明了一個很明確但是又很殘酷的歷史事實：這個世界上，沒有任何一塊地盤是自古以來屬於哪個國家，中國人的地盤和世界上其他民族的地盤一樣，都是自己打來的，中國人在歷史上為了擴張自己的地盤，不斷地發動戰爭，不斷地滅亡別人的國家，例如什麼大理國、南越國、準噶爾汗國、中山國、巴國……這個被中國人滅掉的國家名單，還很長很長——中國人就是在不斷的武力擴張中、逐漸壯大自己的生存空間。因此，我們的「愛國」文化人，千萬不要以為別人都是豺狼、唯獨自己是個天使，這個世界上一切的民族和國家，在本質上都是自私的——中國人並不能例外。話很赤裸，但是很真實。

沒有什麼「自古以來」，人類生存的地盤，在歷史上一直處於一個變動的狀態，今天是你的，明天是我的，任何一個地盤的變更歷史，都是有跡可尋的，「自古以來」並不是什麼真理，而是流氓的避難所，僅此罷了。

笑柄四：「我可以欺負你，你不能欺負我」
中國的近代史教育奉旨向孩子們灌輸這麼一個觀念：中國在近代史上，是一個愛好和平的國家，同時也是一個受人欺負的國家。

今天，請容我講一句真話：事實上從清末開始，中國已經走上了帝國主義道路，之所以沒走成，僅僅是因為內亂，因為不爭氣，實際上清末已經開始在走帝國主義的霸道之路了，我舉幾個事例：

事例一：1882年的時候，大清帝國發現自己的屬國朝鮮的日本人越來越多，大清帝國感覺到自己在朝鮮的優越地位將來可能要受到日本帝國的挑戰，為了加強對朝鮮的控制，大清帝國要求朝鮮簽署了不平等條約《中朝商民水陸貿易章程》，裡面約定了中國人在朝鮮享有治外法權，緊接著，大清帝國又要求在朝鮮設立清國租界，一連設立了好幾個清租界：仁川清租界、釜山清租界、元山清租界等。與此同時，大清帝國還在朝鮮加強了駐兵。治外法權，租界，駐兵…….這些都是所謂「帝國主義」的典型行為。千萬不要告訴我，大清的這個行為和英帝國主義、日本帝國主義有什麼本質的區別。

事例二：1911年，墨西哥爆發排華事件，清廷立馬電令大清海軍「海圻號」向墨西哥進發、保護清國僑民，在大清帝國槍炮的威懾之下，墨西哥政府選擇妥協、向清國道歉賠償。看，自己的僑民在別人的國土上受欺負，立馬派軍隊前去威嚇別人，這是什麼行為？這是典型的帝國主義行為。千萬不要告訴我，大清帝國的這個行為和英帝國主義、日本帝國主義有什麼本質的區別。

事例三：1917年俄國爆發了十月革命，建立了「蘇維埃俄國」，西方帝國主義列強決定出兵干涉，1918年，中華民國北洋政府派兵、參加了帝國主義出兵俄國境內、武裝干涉蘇維埃俄國的軍事行動，這個事件在歷史上叫做「西伯利亞干涉」——你沒有看錯，中國曾經派兵到俄國境內、武裝干涉俄國的內政，這是歷史事實，白紙黑字記錄的歷史事實，只不過是被淡忘了。出兵他國，干涉別國內政，這也是典型的帝國主義行為，不要告訴我不是。

還有一個更眾所周知的歷史事件：甲午戰爭。與我們的認知不同，甲午戰爭其實並不是一場保家衛國的戰爭，而是大清帝國和日本帝國為了爭奪朝鮮控制權而爆發的戰爭，至少在朝鮮人民的眼中，甲午戰爭不過是清帝國主義和日本帝國主義之間狗咬狗的戰爭而已。日本控制朝鮮不對，但大清帝國控制朝鮮就對嗎？換位思考，想想便知。再告訴你一個鮮為人知的事實：甲午戰爭爆發時，你知道當時國際上的輿論偏向誰嗎？答案令你大跌眼鏡：當時國際上的輿論是傾向日本，當時西洋人多數認為大清帝國無理。沒想到吧。

這一類的事例，還可以列舉很多。我們從這些事例可以看出來，在當年帝國主義的潮流中，清末民初的中國政府，已經加入了帝國主義的陣營、並且正在走帝國主義的道路，帝國主義在中國所幹的那些欺負人的事情，晚清政府、北洋政府都已經開始幹了，並且還干的相當出彩——歷史告訴我們：中國人並不是吃素的，千萬不要以為中國人是一副祥林嫂的窩囊樣，中國人並不是不想走帝國主義道路，只是由於內亂沒走成而已，在歷史上，哪怕是在近代史上，中國人欺負別人的歷史事實，不是沒有，只是你不知道。

笑柄五：「我總是對的，但不知道為什麼」
我曾經在深圳的出租汽車裡與司機談到釣魚島問題，司機說釣魚島是中國的，要殺光小日本。我半開玩笑似地問他：為什麼釣魚島是中國的？那司機被我一問，停頓了一下，答：當然是中國的，還用問麼？我繼續追問他：我還真不知道，願意請教，洗耳恭聽。司機沉默了好久，才蹦出了一句：我也不知道為什麼，總之就是我們的。

事過多年，每當想起這個深圳司機，我仍然有一種想笑的感覺。這個司機其實並不是一個特例，想當年砸車的「愛國」青年們，你要問他「為什麼釣魚島屬於中國」，我想他們99%的人都答不上來，先把車砸了再說，別問我為什麼。

你相信你錢包裡的錢屬於你，為什麼？因為那是你剛剛發的工資。你相信你的房子屬於你，那是因為房子是你出錢買的。你相信你的配偶屬於你，那是因為你和她有結婚證。你相信任何一個事物屬於你，你必然能說出它的理由，如果你不能說出個理由，那麼說明你並不確定它屬於你。而如果你不知道一個事物為什麼屬於你，但言行上又堅決聲明它屬於你，那麼說明你的思想出了問題——這是病，得治。

一百年前女孩子纏足，旁人問她為什麼纏足，她說不知道，因為旁人都說纏足是對的，所以我也覺得它是對的。七十八年前日本人民列隊歡送鄉間子弟出征支那，你問他們為什麼，他們也不知道，他們只知道「為國打仗就是對的」——這些都是病，得治。

稍有理智的人都應該知道：如果你不知道釣魚島為什麼屬於中國，那麼你就應該閉嘴。而如果你真的憂國憂民，那麼你應該立馬蒐集關於釣魚島的歷史材料，正反雙方的觀點和證據都要瞭解清楚了，確信「釣魚島屬於中國」了，到了那個時候，你再四處高唱「釣魚島屬於中國」，沒有任何問題。問題是當你不瞭解釣魚島歷史的時候，卻還要振振有詞地聲稱「釣魚島屬於中國」，但當別人問你為什麼，而你又答不上來，這個時候在別人的眼中，你已經退化為一隻猴子了。

一個合格的人，首先應該是一個誠實的人、一個正直的人。任何一件事，你知道就是知道，不知道就是不知道。一個東西，屬於你就是屬於你，不屬於你就是不屬於你，而當你不確定一個東西屬不屬於你，你最合適的答案是：我不知道。而你既然不知道，又要斬釘截鐵地說它屬於你，這個時候，你從精神上已經淪為了一名盜匪。

上天涯、微博睇下
根本成班人講既野就係文中既野

但段野起碼有5年歷史

笑柄五超好笑

唔符合標準嘅內容已經被消失

old but gold

中國人本來就係一個笑話

依家支那人重鬼得閒理支那人點樣諗咩, 真心覺得不滿既咪響中國得閒奉承吓黨, 儲夠錢出國移民, 支那人唯一方法

廣東人

中國人不願面對

當年孫中山被廣東人登報11大罪狀
叫佢做"粵奸"

淨係滿清蒙元已經唔係中國啦，明明變左殖民地仲係到打晒飛機

春秋戰國時閩越唔係中國領土

溥儀統治中國時話人係韃虜 非我漢人族類 趕人地走
到人地去建立滿洲國就話人「漢奸」
中國人嘅史觀真係龍門任你擺

作者好有料
中國人條盲腸都俾佢玩壞

笑柄三：「你的也是我的，自古以來都是我的」
中國的「愛國」文化人，每當談到領土問題，最常用的一句就是——「自古以來屬於中國」——什麼叫做「自古」？要多「古」才算「古」？而「中國」這個概念又是什麼時候出現的？「中國」概念的涵義是動態的還是靜態的？其實，這裡面大有文章。

我舉台灣島做例子吧。我們的「愛國」青年最喜歡說：「台灣島自古以來屬於中國」，問題是——這是一句謊言——台灣島自古以來並不屬於中國，據說三國時期孫權的部隊到達過台灣，但這並不能證明台灣屬於中國——馬可波羅還到達過中國呢，這能證明中國屬於意大利麼？

此外，明朝時期設置的「澎湖巡檢司」也僅僅覆蓋了澎湖列島，並未能覆蓋台灣本島，中國人在台灣島上實施有效統治，其實是從康熙年間才開始的，在此之前，中國人並未管治過台灣島。

怎麼回事呢？原來，台灣島在歷史上原本是屬於原住民的地盤，島上曾經有原住民建立過「大肚王國」之類的部落國家，後來是荷蘭殖民者來了，設置了荷蘭殖民政府，再後來才是鄭成功武力打敗了荷蘭人、從荷蘭人手中搶到了台灣，再後來，才是大清國打敗了鄭氏王朝、才正式將台灣島併入中國版圖的。

正皮

too long all read

好多大陸人睇過吓書 見過吓世面
都知篇文入面嘅嘢冇錯
但中共傳播媒體捉得太勁
聲音傳唔開

識幾個大陸人好積極去接觸佢哋喺大陸睇唔到嘅嘢
雖然都有種好莫名其妙嘅愛國心（玻璃心，覺得中國俾人蝦，佢哋要努力讀書爭口氣咁）
但其實都會批判思考 講起食色性以上嘅嘢都幾有自己一套諗法

反而香港地 人文嘅思考愈嚟愈差 唔係話香港人唔叻唔好
叻嘅去晒讀醫讀law讀搵到錢嘅科
普通嘅就成日都返工不了
廢嘅就變晒港豬

最難聽係班港女成日話自己鍾意睇書
原來係讀咩middle 不朽 咁

香港人自小受國共大中華史觀教科書薰陶
大個睇埋大中華電視電影小說
信以為真

就算97前中史一樣洗腦
分別只係冇講1949之後歷史

以前班教畜思想傾kmt

細個（港英）讀中史都有講佢文中啲野喎

好似之前睇過

完完全全中哂 睇得好透

這些都是病，得治。
一語中的

「誰控制過去就控制未來，誰控制現在就控制過去。」

在頭一張20世紀30年代中期拍的照片中顯示，葉若夫正在與史達林同行；1940年葉若夫被處決後，蘇聯檢查員隨即把照片修改，移除了他。葉若夫因此變成了「非人」

尋晚轉轉下台見到tvb親聞台喺度吹奏蒙古帝國
乜鳩中國人征服中西亞打到歐洲
當造船技術又世界一流
家陣班友奶共之餘痴到認賊作父嗰下on9

其實老蔣本來就應該只係要番明朝版圖就算
滿州嗰啲本嚟就唔係你漢人嘅東西
好應該比番人

笑柄六：一國兩制

試過北韓唔知邊個失勢
金家喺所有教科書用墨水塗咗佢個名

佢地駁既理由仲搞笑
話侵略者認同中國文化 所以佢地係中國人
剃髮留辮

其實我都唔明，個問題諗左好耐

明明外族入侵，又話清朝，當自己人
咁當係自己人，又話驅逐胡虜

做中國人巳係一個笑話

俗降僧不降
男降女不降

當認同係自己人
咁點解要驅逐胡虜？

龍門任佢搬

之前喺個外國 forum同啲支那人拗過
班友連遼 金 西夏呢啲都話係中國人
個argument正正就係話班友之後有若干程度漢化所以算係中華民族
當時我就反問而家中國人若干西化咗，以呢個濕鳩logic黎講咁算唔算歐洲人

習明澤是美國人

咩叫"漢化"？

佢地係指啲外族學習漢人生活模式之類
拗呢啲好多餘
中史向來只係得帝王史
呢啲野根本冇乜記載佢點講都得

算罷啦
其實四大文明古國
五千年文化
都係梁啟超作出嚟水我哋之嘛

而家政府係咪想cut通識
班細路識批評思考仲得了既

雖然old, 但呢個真正值得respect既中國人. 唔係鳩up愛國, 大中華.

仲有啲支那人痴線到
進貢過俾你就係你領土
用呢個logic話琉球係支那嘅
心諗漢初果期...
都懶得去駁

Too long , 留名收工睇

魏晉南北朝400年
中原血統文化胡化雜燴
最簡單例子
床同椅係胡人傳入
宗教係印度佛教

真係好值得畀班膠上腦嘅支那人睇

簡單講
就係扭曲所有邏輯和事實

然後大一統，比皇帝/共產黨做權貴

牙簽係印度人傳入
現在圍枱食飯
係滿洲人文化

台灣是原住民居住的地方 是國民政府移民入侵人地領土
何來是共產黨的領土

十三億猴子

#1 外蒙古->香港
清 ->英

而家衣食住行都咁西化
唔通全世界都係歐洲人

香港肯定係西化.

其實全世界都學西方政制(形式上/實際上). 唔止飲食. 而且明治維新, 晚清洋務運動, 全部都叫"西化".

當然西化到脫亞入歐. 應該得日本人政治/外交上做到.

馮學榮現居香港?

所有提出反對大中華史觀既歷史學者, 都會被大中膠稱為「三流」

「漢化」就係文化滅絕
漢族 (或偽漢) 統治時期, 對外族進行文化滅絕政策, 包括屠殺, 不取漢姓或講外語就會重罰或排擠

大部份情況下,
「漢化」事實上並唔係外族認同漢文化較高而自願歸化,
而修飾「文化滅絕」既詞語

Can’t agree more

咁椅、二胡 (aka 胡琴)都係胡人既野

咁漢人係咪胡化？ 變成胡人？

寸返佢嘛！

但依家中國咁強大
我地自己都係中國人
篇文關我地咩事？

支那寺廟
天天向古印度人求拜保祐
道教偷襲佛教教義

咁日本好撚多領土

宇宙自古以來就是中國的

有救啦 細個生日會有幾條女黎送生日禮物比我
原來係我既人
匿埋咁耐 鬼馬啦你地

咁吳三桂究竟係大漢奸
定係促進民族大融和既大英雄呢

自古以來呢四個字最搞笑，其實外國新聞譯成英文會係點？

From the beginning of time?

From ancient time?

寫到唔錯 但作者還好嗎

冇得救 好多大陸人黨國不分

香港自古以來就是中國的領土
Hong Kong has been part of the territory of China since ancient times.

呢段野名留千古都得

中美打貿易戰又被美國佬蝦啦
中國好慘慘豬架
但你自己都有還擊
所以一定係美國人蝦你

高質

笑柄四：「我可以欺負你，你不能欺負我」

我諗起前兩日我老豆響屋企屌鬼:
以前D中國人反日打爛D日本車, 反美叫人唔好買apple, 反韓罷買樂天,
又成9日玻璃心封殺呢個封殺果個,
宜家封殺你華為又話人地恰9你

利申: 老豆本來藍屍但近幾年都睇唔撚過眼

呢個真係天大笑話黎

鬼佬：Since Big Bang?

岳飛 秦檜
忠奸難分

春秋戰國時閩越仲未係中原支那殖民地

無支那人邊有支那共狗. 叫人分黨國話愛國不愛黨, 跟本自欺欺人.

支那狗沒有一隻＿＿＿的。

被中國人

一地玻璃

岳飛係高宗眼中只係安全套, 佢要中出金人咪用岳飛, 要同金人議和咪掉走你, 高宗瓜左老襯咪裱返起你做神主牌, 況且岳飛係一個唔識趣既安全套, 畀人掉走都係情理之中, 係高宗眼中無忠奸, 只有聽話同唔聽話, 識趣定唔識趣. 講忠, 佢同秦檜都係忠, 不過係忠於高宗

其實第一個point好戇鳩
唔係淨係共產黨 中國 大部分時間都唔會聽到有政權允許人地脫離自己既控制 好多時候都考慮到能力唔夠就放棄
咁反國成功當然係因為反派勁過政府
咁獨立要成功既原因當然一樣

中國人最愛打中國人，香港就係活生生嘅例子

世界從來就係弱肉強食， 帝國主義萬歲

所有歷史都是現代史
而現代史的一切都是政治

領土問題從來都唔係歷史問題， 但係自己國家當然越多領土越好， 唔去侵略人壯大自己，自己就會畀人侵略。 掠奪人哋嘅資源自己嘅人民生活先會好

獨立公投了解下

咁就唔好話自古以來
侵略殖民就侵略殖民啦

支那其實都有少數有正常邏輯思維嘅正常人嘅
不過真係唔多
有都俾人滅聲
偶爾會見到啲支那論壇有啲正常留言
不過唔夠一分鐘就消失咗
剩返一堆充斥著腥臭精味嘅垃圾留言
這就是支那賤畜

政治嘢係咁㗎啦， 一定要企道德高地先出師有名。 美國侵略伊拉克都要話人哋有大殺傷力武器啦

美國無話自古以來伊拉克係美國領土
推翻政權後就撤兵
無殖民侵佔

蒙疆藏港台獨立！！！

好文不妨再睇
好多年青有學識嘅大陸同事，其實係翻牆出嚟睇到同知道好多嘢，不過唔敢大街大巷議論。佢地話依家更要比以前小心。

支那而家成班文革餘孽

認係侵略咪得，唔好正當化講到人哋噠地自古以來就乜乜柒柒咁。

喺美國你可以屌布殊係侵略、反戰，下任唔撚再投GOP

但係你試吓喺中國講新疆、西藏啲「和平解放」係侵略殖民啊不如，到時就會話你煽動分裂國家政權

要貼城大民主牆

噁心得過出左國仲大中華上身
天朝前天朝後
呢個名詞係人地諷刺你炸

就算中華膠中史書都係教
武昌起義之後南方堆省份都係宣佈自己從大清獨立出去
最後又俾五族共和綁撚死晒，明明漢族係獨立，驅逐滿人，又變咗做統治咁多族，成為咗新嘅奴隸主

Exactly 係「我嘅唔係你嘅，你嘅都係我嘅」呢種典型中國邏輯

屋企有人係咁
問佢「點解、點嚟」
全部答唔到收晒皮
最多係「好多人咁講」
嗰啲咩人心照啦
被人洗晒腦唔認架

中國人睇歷史係感情行先，沒理性可言

假設你屋企人教育程度低
小學或初中畢業
或讀書唔認真
其實都好常見
可以透過下一代嘅教育一代代改變
其他國家都有咁嘅情況

但係成個國家成個教育制度都係咁
連精英都係有病
就係成個國家嘅問題
下一代唔會變得更好
我就睇唔到點樣可以治佢

咁香港真係唔關中國事了
廣東話+英文

真正嘅人血饅頭
睇到啲大中華思維真係好嘔心
誣衊你有份係中國人 比人恰點解啞忍
但呢堆情感上嘅爆發全部都係一時三刻
過幾秒就消聲匿跡 然後又照舊睇人地國家嘅野
論尊嚴無尊嚴
論邏輯無邏輯
成班人都係扯線公仔咁比人控制思想行為周圍舞

磨傢私磨傢私

我都問過d 愛國支那 點解你們認賊作父
明明滿清係入侵漢人既外族 你地竟然當自己人仲吹捧啲咩滿藉偽人
佢地比我問到無聲出

多謝孫中山聯俄聯共
趕走陳炯明
赤軍北伐推翻中華民國
1927年建立國民黨一黨獨大中華民國

有啲會話番你為反而反

從上帝創造萬物開始
xx已經是中國的固有領土

呢啲小知識正 有冇多啲

可能佢地有滿洲血統

外蒙古人從前是外蒙古人，後來是清國人，但是他們從來就不是中國人，他們也有權選擇不做中國人——中國人民有權爭取獨立，外蒙古人民也有權爭取獨立，大家都是人，人人平等。我可以反帝，你不能獨立，這是雙重標準、強盜邏輯，這個問題必須要清醒對待，否則中國人一不小心就會淪為自己一直批判的帝國主義，某些「愛國」文化人，有空不妨照照鏡子，看看鏡子裡面的那個人，像不像當年的日本鬼子？大家都是擴張主義者。五十步笑一百步，僅此而已。

支那人無論點反共都係好仇日 呃唔到人

即係你哋咁樣
同最憎恨的鬼子有咩分別

段問四五年前就睇過，不過真係好正

文

久唔久要回帶
有D小朋友近年先學識上網, 未見過的

篇嘢喺天涯仲喺度

Angowolf51
2015-05-01 23:14

19楼
很多事情可以檢討，也的確是有缺陷，但那無關緊要，

看看中國人為什麼要蓋長城?!

看看鄭和下西洋為什麼沒有順便建立殖民地?!

看看中國軍隊俘獲日軍為什麼不學日寇來個集體掃射屠殺?!

在在證明中國人堂堂正正，善良愛好和平，

所以中國人不欠任何人任何事!!

有些牛鬼蛇神就是要打擊中國人的信心，方方面面，深入骨髓!!

但沒關係，中國人有的是英傑，也有的是特別能整事的梟雄，

中國人的英傑梟雄們會看清楚這些敵對勢力，早晚讓那些牛鬼蛇神付出代價!!

中國人，要自信!! 加油!!

没事来搞笑
2015-05-01 23:10

18楼
这么讲台湾是属于原住民的，我支持非原住民全部离开台湾岛，这样可以考虑给台湾独立。

当然，美洲是属于印第安人，请美国白人黑人以及其他所有移民都离开美洲。

这个世界就是谁拳头大谁赢。台湾就是中国的，这是根据二战后国际条约来的，完全有理有据。

aiwa_pol 2015-05-02 03:53
+10086！那些自称“正港台湾人”的人先把台湾岛还给台湾岛原住民，再回到他们侵占台湾岛之前的地方，我绝对支持台湾独立建国！

aiwa_pol 2015-05-02 03:56
@aiwa_pol 还有就是，根据文章作者所说，澎湖群岛和金门、马祖，自古就不属于“台湾国”的固有领土，请台湾人先让这些地方独立建国，我绝对支持台湾岛独立建国！

剩余1条
0评论只看TA
Angowolf51
2015-05-01 23:14

19楼
很多事情可以檢討，也的確是有缺陷，但那無關緊要，

看看中國人為什麼要蓋長城?!

看看鄭和下西洋為什麼沒有順便建立殖民地?!

看看中國軍隊俘獲日軍為什麼不學日寇來個集體掃射屠殺?!

在在證明中國人堂堂正正，善良愛好和平，

所以中國人不欠任何人任何事!!

有些牛鬼蛇神就是要打擊中國人的信心，方方面面，深入骨髓!!

但沒關係，中國人有的是英傑，也有的是特別能整事的梟雄，

中國人的英傑梟雄們會看清楚這些敵對勢力，早晚讓那些牛鬼蛇神付出代價!!

中國人，要自信!! 加油!!

jinqiancao 2015-05-02 03:45
点个赞

0评论只看TA
qiu756941961
2015-05-01 23:14

20楼
搞不懂这些不是中国人，怎么老是把中国人也带上。要知道这可是中国历史啊。

0评论只看TA
去病弟弟
2015-05-01 23:22

21楼
不用看，日杂写的。认同中华文化的台湾人不会写这些。

没事来搞笑 2015-05-01 23:27
作者是广东人，在香港工作

水鱼change 2015-06-19 09:47
@没事来搞笑 狗屎。。。不觉得广东人会说出这样的话

0评论只看TA

1/3

更多好贴，尽在台湾风云

广告
大家还在看 每日热帖
江上浮棺：一口从长江里浮上来的诡异棺材
国民党政论嘉宾对待高雄熊猫态度更值得警惕去app看
俄罗斯为克里米亚付出沉重代价，中国不能够学去app看
民航停飞波音737 MAX，外国网友：每个国家都该学中国(转载)去app看
热门帖子
娱乐圈网络女主播暴富！土豪花9000万赢得美女爱情！社会太疯狂

孤独的哮天犬

白大褂穿在身上才知道责任沉重

余不愚

邻居小姑娘名字叫柳舞茸，惊艳了，太好听了吧

恐染一身白衣

在美国，一块钱能买到什么？(转载)

美国男子看了“中国男性虐待女性的电影"后锤杀三华人，张艺谋？

行者阿义

广告
这个房产税草案我很喜欢，你们呢

杰克斯基里坦汝

多国停飞波音737 MAX，波音公司会因此破产么？

烟台我是大葱

人口密度是中国五十多倍的新加坡，为何找不到一个房奴？

single1980

住建部强调地方“三稳”责任 防止楼市政策大起大落

wainily

像买汽车一样 人人都能买得起房的时代快到了

广告
真相来了 全国唯一说真话全国房价大跌 的电视节目 有图有链接

天涯分兑换全新飞利浦数码相框

荒漠甘泉M

阿里47亿“收买”申通，全面围剿，顺丰急了？

给宝宝起名字没参考？2019大气文雅女孩名字大全来报道

钰珮

开帖记录我在瑞（）丽的点滴

翠之缘久

广告
人生在世，吃喝二字

看看你们城市的门头房是不是做这个的最多

夜行公子

天可汗时代（十八）：刘文静之死，大唐开国后的第一宗冤案

潜入三角区内部，获得一手资料

灰袍潜伏

欣赏山水美景，寻觅新鲜野味

时下该买燃油车还是新能源车？

我在三亚888

一场大火引发人间悲剧，爷爷非要逼我嫁给哑巴……

会飞的鱼cM

你有没有被夜场女孩子感动过？

364815421

罕见！地方政府开始托底楼市，说明了什么？

我和你一起TY

一个人也要好好吃饭（营养早餐+减脂午餐）

食尚煮婆

广告
梅园古风人像拍摄，竟这么美

追梦汉魂---汉颂

一种极具地方特色的食品,在海南、湖南等省流传.槟榔

五个半柠檬CAD

扒扒币圈颜值与才华齐飞的美女

杠丝

梅园古风人像拍摄，竟这么美

广告
天涯社区
全球华人兴趣社交平台
电脑版
天涯客服
打开APP

一起来拍砖

中国一个小市民
2015-05-01 22:11

7楼
中国有藩属，大英有殖民地，米帝有走狗，看看中东的战火，看看朝鲜想拥点核国家被整成什么样，醒醒吧台蛙人

0瀚尘0 2015-05-02 11:48
番薯是自治的行政区域。和殖民地是不一样的。

0评论只看TA
中国一个小市民
2015-05-01 22:14

8楼
看看米帝在最近10年时间侵略了多少国家，看看俄罗斯抢是怎么抢乌克兰领土。米帝和俄罗斯拥有毁灭地球核武库，可你想想其他国家为什么不能有？应为他们不是国家？还是应为他们不是人？

Ko2O
2015-05-02 00:58

28楼
如果大家一直按楼主的逻辑推下去，会发现地球原本不是人类的，可能是恐龙的，也可能是草履虫的。

0评论只看TA
正儿八经的君子
2015-05-02 01:48

29楼
这就是一群神经病啊，谁不让你独立了。这又不是达人秀，有梦就能实现的！有实力就打，没实力就把岛空出来。人爱去哪去哪，到时候别说建国了，建宇宙的中心也没人管！

32楼
神经病一个，你这套逻辑放在任何一个国家都可以~！你以为现在的中国人还是20年的见识吗？随你忽悠！脑残！~

好中

有冇原文link?

上面簡體現曬形
又話拳頭大邊個話事
又話空出台灣比原住民獨立
一黎已經想帝國主義忘記之前立場
要和平統一 有根有據
二黎台灣原住民暫時同外來人都無大衝突
三黎咪舉行公投囉 得把口無用

四個字：輸打贏要

細心想想華人本身都係入侵性高既危險品種，

對於中國人黎講，自己係地球上最高等既物種有義務統治其他民族，

夢想係世界所有民族朝拜中國歲歲納貢

中国有人類咩? 勉強可以叫類人類既

中國人將其他統治自己既民族例如鮮卑同沙陀視為等同自己一樣，想恢復以前一統天下既野心從來未變

所以當時機成熟中國好快會露出它的爪牙，只係一直都收得好埋

好似幾年前已經見到呢段野
但仍然係金科玉律
因為支那人仍然狗改不了吃屎

篇文啲論點都聽到爛啦 重點係睇啲支那人點樣回覆先有娛樂性

搵到天涯班友義憤填膺大義澟然既駁斥

看到冯学荣的《国人历史观的几个笑柄》是在10月31日，我正出差的途中，是一位战友在Q群中SOS求助,我看完后有一股莫明的憋屈与愤怒，因为在差旅中不太方便我当时在群里回了“以洋枪对付普通老百姓，这个真的是难以招架！俺学识不够爱国心来凑，只回他一句“狗汉奸”。 这是我仅凭这一篇文章给冯学荣的“尊称”，是出于真心的，是脱口而出的。群里和群外的一些网友也表示了一些愤怒与批驳，我感到非常开心，和我一样感觉的人还是非常多的，但是我总觉得不解气，回想起前个月对柏杨《丑陋的中国人》批判，我认为冯汉奸更是露骨更是无耻，让我又一次想大量码字，于是我等待着差旅早日结束。

11月3日凌晨回到住地，一路的风景我匆匆而过，一路的风尘让我身心倦怠，差旅中人回巢之后总有大睡一天的愿望，但我却是睡不着，我打开电脑搜索有关冯学荣的资料，唉！到底是他被我缠上了还是我被他缠上了?搜索显示他是一个作家，有一个浏览量比我的大了N多倍的微博，我不禁然有点气馁，毛主席说过没有调查就没有发言权，这个作家写了那么多文章我现在又没有太多时间看，怎么给一个全面的评价呢，如果把他的文字看完了可能有两种结果：一是证明我给他的“尊称”是对的，那我岂不是委屈自己看了这么多污言秽语了；二是我看完后发现他是正话反说那怎么办，我不是要给他道歉，现在想骂人的欲望不好实现怎么办?于是我在纠结中本着一种惯性又带着一种尽量的客观来浏览他的博文，不知道是老天照顾我还是他多行不义必自毙（用这句好像夸张了点，管它呢我先爽了再说）我没看几篇就发现了他的文章里都是借古喻今，借的什么古呢?借的是历史中的阴暗面，还是从一些非主流的残兵败将、妓女流氓（在他的博文里到处可见）的闷骚日记或花边报道中借来的，我感觉他借的那个开心啊，那个爽啊，那个自认为高明啊，活脱脱又一个“丑陋论”者，这下子我可来劲了，还真的是又一个柏杨，那一个真的我都批了，还怕这一个火候差太远的?好的前面心路历程介绍完了，下面正式开干！

他的文章全文我就不贴了，一个篇幅不能太大，另一个俺真心恶心他的字。下面我把它的文章内容简述一下，然后需要的时候我会无可奈何地唤它过来一下。当然您也可以搜索一下看看那一篇胡言乱语。

首先他说写文章的目的，他自封为国人的诤友，知无不言，希望国人能开窍。然后他例举了以下几点：
1、外蒙古问题说国人的笑柄一：“我可以反帝，你不能独立”，
2、鸦片战争、抗美援朝、对越自卫反击战来说国人的笑柄二：“我可以杀出去，你不能打进来”，
3、台湾问题说国人的笑柄三：“你的也是我的，自古以来都是我的”，
4、大清帝国要求朝鲜签署了不平等条约《中朝商民水陸貿易章程》，1911年，墨西哥爆发排华事件，北洋政府参与“西伯利亚干涉”，甲午战争，来说国人的笑柄四：“我可以欺负你，你不能欺负我”，
5、钓鱼岛问题来说国人的笑柄五：“我总是对的，但不知道为什么”，
最后他的结尾是：“一个合格的人，首先应该是一个诚实的人、一个正直的人。任何一件事，你知道就是知道，不知道就是不知道。一个东西，属于你就是属于你，不属于你就是不属于你，而当你不确定一个东西属不属于你，你最合适的答案是：我不知道。而你既然不知道，又要斩钉截铁地说它属于你，这个时候，你从精神上已经沦为了一名盗匪。 ”

我来就它的五个所谓笑柄先一个个反驳它。

第一个“我可以反帝，你不能独立”，他说蒙古问题国人的态度是不能独立，这本身就是一个伪论点，现在国人谁不承认蒙古是一个独立的国家?他还说外蒙古人民有权要求独立，掷地有声，我不禁笑晕，他怎么搞得外蒙古好象还没独立一样。当然我不否认会有国人在茶余饭后会讲起蒙古的往事，本着中华民族的自豪感说几句蒙古应该回归中国的狠话，但谁又不知道那只是闲聊呢?冯汉奸（下定决心就用这个来称呼他了）把这个拿来当真，说是国人的历史观笑柄可见它自己是多么的可笑，它的水平也就是茶余饭后而已，其实它这样的开头后面的真的是不值得一驳的，但俺今天就犯贱跟它玩一下，一开始刹不住车啊，看官请体谅！

第二个“我可以杀出去，你不能打进来”，从鸦片战争他得出个国人好像很不讲理的结论还搞出个公式一样的“无论任何原因，A国都不能出兵B国，否则A国就是侵略者”去套抗美援朝、对越自卫反击战。MD（忍不住要爆粗口）他是不是说有正当的理由是可以推翻它自己强加给国人的AB公式，那么是不是可以说他认为鸦片战争中的八国联军是正当的，再骂一句TMD的狗汉奸。鸦片战争人家大老远的跑来为了资本利益强行闯入中国，与中国为了应对国际局势而进行的主动防御比哪个是正当的理由?
它还用韩国记者的刁难（引文：你知道吗？1992年中韩建交，中国第一任驻韩大使在汉城举办记者招待会，立马遭到了韩国记者的刁难——韩国记者要求中国大使对1950年的“侵韩行为”进行道歉——试问在韩国人的眼中，1950年中国的行为是什么性质？）看看是多么恶心，当时有朝韩双方，它凭什么只采用一家之言呢，而且这还是非官方的，它自己所谓的知无不言在哪里?水平啊水平，冯汉奸是让人笑掉牙杯啊！
它还说越南当时称中国“北寇”，说中国是入侵越南，它可真的是会断章取义啊，如果不是越南妄图借苏联的力在南亚称霸出兵入侵柬埔寨，然后在国内排华还斗胆在陆域和海域与中国抢地盘，中国会去教训越南?可别忘了当时中国可是内部刚结束文化大革命，越南可真会趁火打劫。中国也就是用不到一个月的时间去好好地修理了一下越南，这才有了一个稳定的西南边疆，目的是解决后患集中力量搞经济建设，如果是真的侵略会放弃付出伤亡27000人的代价在快要攻破越南首都河内的情况下突然退兵吗?越南人出于民族自尊心说中国是“北寇”可以理解，但是作为一个中国人认同这个说法还引用来说自己国家当时是入侵，搞得自己是超脱的神仙一样，那对不起俺只能骂它是狗汉奸。

第三个“你的也是我的，自古以来都是我的”，它说国人不能讲台湾自古以来属于中国，它说台湾第一个应该是属于原住民，第二个是荷兰人，第三个才是中国的。它说三国时期孙权的部队到过台湾与马可波罗到过中国是一个概念不能说明台湾属于中国，那它真的是吃狗屡长大的，连什么是国家与个人都分不清楚还来教训别人的历史观?三国时期军队到过，明朝时期设过澎湖巡检司，郑成功收复台湾，到清代这些它自己所例举的资料就已经足够说明中国自古以来对台湾的管辖延续，有本事冯汉奸找出一个国际承认的国家比中国对台湾还有管辖历史的来。还要说一句，稍微查一查资料就可以知道唐宋都有汉人在台湾岛上的经贸与巡视活动，注意是经贸与巡视，可不是去屠杀原住民，与有些国家在美洲、非洲等地对原住民所犯下的罪行相比那可是一个天堂一个地狱！
还要再说冯汉奸说中国也是侵略吞并过很多小国的，请问冯汉奸是愿意看到一个越来越融合统一和平的地区还是一个越来越分裂战乱的地区?走向大一统的过程中合并是必然的趋势，中国文化的包容性决定了边缘的小国不管是因为羡慕还是嫉妒与中国开始交往就会不自然地向中国靠拢，羡慕的直接臣服，有时候中国还不要它来进贡，别说去侵略，有嫉妒的不自量力来攻打中国难道中国就要束手就擒?反击然后让他归顺那也是正常的事。有一点是要指出的，中国从来没有兴师动众跨洋越海地去对一个没有损害中国利益甚至毫无瓜葛的国家或地区进行侵略或殖民。相反有小国来进贡中国还加倍返还以至于接受进贡也变成一种负担。就这样一个爱好和平讲究礼仪的国家，她自己的国人还说祖国也是豺狼，这个人只能叫它一声狗汉奸。

第四个“我可以欺负你，你不能欺负我”，它说清朝与朝鲜签订不平等条约在朝鲜设租界，我想说历史上朝鲜一直是中国的附属国，中国一直以来是以礼对待，朝鲜的国王册封都要中国皇帝颁旨，你说这存在公平不公平的事吗?主子对跟帮说我来跟你立个协议，这是多么的客气啊！还有不得不说一点清朝那时候是有点学坏了，跟什么洋人学弄什么租界，也是实力落后了，要不然按洋人的德行早就把朝鲜当成殖民地了，不服的全部杀光（查查阿兹特克文明是怎么灭亡的），可是中国真的做不到啊！哪怕是全盛时期有将军这么做了也是要怕皇帝怪罪的。
至于说墨西哥排华事件我不用去查资料就可以说，难道出兵保护侨民的安全有错吗?相比起它国为一些莫须有的罪名就发动国家间的战争，那能叫帝国主义吗?
它说的北洋政府参与“西伯利亚干涉”一事，我还真不知道，于是百度了一下，我只能贴上查到的其中一段然后呵呵了（中国北洋军阀政府难得有派兵出国露脸的机会，故段政府派了这支仪仗队式的部队出国，……而红党和华军关系却不错，从无冲突，最多也是朝天放枪应付一下。所以华军基本上没什么战斗损失，是以“战绩最好”。实际上，华军和苏俄红军相处可以说得上融洽，双方人员还常互相来往坐坐[1] ）原来这样一次类似参加它国阅兵式的活动被冯汉奸当成是一次入侵了，水平啊水平，看来找点中国欺负别国的资料真心不容易啊。
甲午战争，这个是应该流泪叹息还是什么的具体就不多说了历史就摆在那里，我受不了的是别人说中国和日本狗咬狗，冯汉奸居然默认，还拿西方人同情日本来说事，这种人我举个例子来说，两个有世仇的甲、乙家族干架，围了一群想从两家身上捞好处的人，乙家已经投靠了围观者，然后甲家有个不肖子说乙家有人帮，我们甲家是罪恶的要被打倒的。这种人是要被拖出来先打死的。

第五个“我总是对的，但不知道为什么”，它以一位出租车司机不知道钓鱼岛为什么是中国的来嘲笑国人的爱国心，还强词夺理地说“如果你不知道钓鱼岛为什么属于中国，那么你就应该闭嘴”。那么我想说冯汉奸我在路上碰到你，然后我问你你是你妈生的还是狗生的，然后你会先去查一下为什么你是妈生的然后告诉我你是你妈生的吗?如果我说不相信你说的，还是不知道你是你妈生的还是狗生的，是不是要跟我急说那是有出生证的，有社会和国家公认的，那我也可以告诉你钓鱼岛属于中国的也是这个社会和国家公认的不需要中国人去查什么资料的，就像我否认你是你妈生的你会找我算帐，你说我不知道钓鱼岛为什么属于中国就要闭嘴我也可以找你算帐。冯汉奸你如果对一个爱国心大于你的司机普及点知识俺是非常赞赏你的，但是你却拿着洋枪来对付一般的中国老百姓，还在那里自许高深，那个嘴脸我是怎么看怎么不舒服。说到底你也就是这个水平了，再骂一句狗汉奸。

好了以上五点说完，心里的任务完成，但是我还是不解气。因为最近这样的人太多了，装成一副国民诤友的样子，打着所谓治病救人的晃子，干着所谓“开启民智”的勾当，如果说它们是诤友，那么一定是先说理后讲情的，但是我没有看到它们的些许爱国心同胞情，如果说是治病救人那么一定是即能看病也能开方的，但我没有看到它们提出的任何建议与方案，如果说是开启民智那么一定是具有正能量的引导的，但我没有看到它们有任何正能量，反而是从历史的边边角角里找出一些腐朽的垃圾，更有甚者将营养诋毁成为垃圾。所以说它们是卖国汉奸，它们在文化上出卖自己的灵魂，甘心为反华势力做走狗。随着中国的崛起，信奉零和理念的野蛮之邦的控制者们肯定不会善罢甘休，于是乎在经济、军事、政治、文化各个方面想要倾覆中国，由此而拉拢收买一些走狗那是我完全相信而且也确实存在的。冯汉奸肯定是其中一位，如果它自己要否认，那么我只能说他是最可悲的一种人，这种人生活在五千年文明延续的华夏大地上，在中华民族经历过短暂的屈辱重新走向世界顶峰的过程中他还会被人故意渗透的文化毒品所迷倒，它们比柏杨之流还可悲还可恨，是非常无知的，但我认为它们是不会这么无知的，它们能写出这么多贬损中国人的文章是不可能低智商的，于是乎它们一定是出卖了灵魂的。

邊11條罪？想睇。

孫中山真係罪首，引入蘇俄果種獨裁黨制，撈埋中國人奴隸性格，一拍即合

中國人根本係入侵性民族，由秦開始到今日都係帝國主義

1924年11月孫中山離粵前夕，由廣東各界人民組織的「各界救粵聯合會」在香港發出通電，指控孫中山「禍國禍粵」十一大罪狀:搖動國體，妄行共產主義，縱兵殃民，摧殘民治，破壞金融，抽剝民產，大開煙賭，摧殘教育，蹂躪實業，破壞司法，鏟滅商民團。(《華字日報》1924年11月15日報導)

事件結束後，黃埔軍校利用收繳商團的大批槍械成立教導團，國民革命軍之基礎發展由此展開。但廣東商界部分人士轉而傾向於支持陳炯明的粵軍，紛紛捐資支持。但最終孫中山依靠蘇聯支持擊敗陳炯明。

孫中山在北京逝世後，北京方面決定舉行國葬，卻遭到廣州總商會、廣東自治會聯名反對。

商團起義差少少成功

如果商團當時係就地秘密造槍, 唔係購入
真係可能成功殺左孫文呢條死仆街

如果唔係佢推翻原中華民國
行聯省自治或者聯邦制
香港可能可以獨立
無97問題

仆街孫文個黃埔法西斯軍根本就係俄國蘇維埃一期殖民

佢根本就係動亂, 無法統

法統民國被佢條仆街, 係俄共支持下, 推翻左

屌佢老母呢條真係死仆街黎

不能説的秘密

我比較有印象係支那仔成日話八國聯軍「侵略」中國好仆街

明明係義和拳走入人地大使館放火殺人在先
被人還擊就話自己係「受害者」

你同支那仔講,

科幻片《紅海行動》咪係做緊八國聯軍既事囉

事實上，外蒙古在明朝乃至以前，都不是中國人的地盤，外蒙古在清朝初年歸順了大清帝國，是懾於大清帝國的武力，1912年大清帝國通過《清帝退位詔書》、將外蒙古「轉讓」給中華民國，這件事並沒有徵得外蒙古人民的同意，外蒙古人民顯然是有權不接受的。換句話說，外蒙古人民有權獨立。擲地有聲。

懾咩於
被人武力征服就征服啦
仲講咩權力

重有圓明園係被英法搶過，但中國人見人搶，佢又搶重放埋火

BNO?

咁點解唔光復琉球(含釣魚台)呢？

當年北伐軍被人叫"赤軍"

呢篇留返嚟駁班五毛真係一流

強帖留名
這位敢言學者道出哂而家支那人既所有特性和無賴行為

陳炯明同廣東各界好似無積極爭取外國支持，準備不足。

LM

以理性來思考蝗國人根本就是不理性的

好文再推

就算過咗500年，只要中共仲喺度就一定啱

中國通史不嬲係打飛機節目，無批判性思考能力千祈唔好睇，會被洗腦